\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{cleveref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{todonotes}
\usepackage[width=12cm, left=4cm]{geometry}

\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}
\title{MDMM Project}
\author{Matino Ruben \\ Ritacco Antonio }
\date{June 2020}

\begin{document}

\maketitle

\section{Problema (N. 4)}

A shipping company has to send a set of orders over a multi-modal transportation network (trains +
trucks), represented as a directed graph where each arc has a unit transportation cost and a
maximum capacity (total amount of goods that can travel along that arc). Train arcs have far lower
transportation cost, have stricter capacity (railways are few w.r.t. roads) and are “longer” (only
reach a subset of nodes), while truck arcs have a higher transportation cost but larger capacity and
connect all nodes. Each order is represented by a given amount of goods, a starting node and an
ending node. To avoid possible mis-services to users, all the goods pertaining to the same order
have to be shipped together, i.e., along a single path; furthermore, the length of the path must not
exceed a prescribed constant k (nor very small, but not very large either). The problem is to find a
minimum-cost set of paths with the required property that allow to satisfy all the orders while
satisfying the arc capacity constraints.


\section{Modello matematico}
Il modello matematico che ci è sembrato più adeguato è il Minimum Cost Multicommodity Flow adattandolo al nostro caso  ed assumendo che dato un arco esso possa essere o solo di tipo stradale o solo di tipo ferroviario. Inoltre per soddisfare l'unicità dei cammini abbiamo aggiunto un vincolo \eqref{mod:v6} in cui imponiamo che dato un ordine, ogni nodo appartenente a quel cammino possa avere al più un arco uscente.
\subsection{Parametri}
\begin{itemize}
    \item \textbf{$N$} è l'insieme dei nodi.
    \item \textbf{$A$} è l'insieme degli archi.
    \item \textbf{$H$} è l'insieme degli ordini
    \item $u_{ij}$ capacità del collegamento $(i,j) > 0$ 
    \item $c_{ij}$ costo del collegamento $(i,j)$
    \item $d_h$ quantita' merce relativa ad ordine $h$
\end{itemize}

% \begin{itemize}
%     \item $b_i^h = 0$ se $i$ per gli altri $h$
%     \item  $b_i^h =-1$ se $i$ è un nodo origine per ordine $h$
%     \item $b_i^h =1$ se $i$ è un nodo destinazione per ordine $h$
% \end{itemize}

\subsection{Variabili Decisionali}
\begin{itemize}
    \item $y_{ij}^h$ $\in \{0,1\}$ arco di attivazione del collegamento $(i,j)$ relativa all'ordine h
\end{itemize}

\subsection{Modello}

\label{problem1}
\begin{align}
    min (\sum_{(i,j) \in A}\sum_{h=1}^H c_{ij} \cdot y_{ij}^h)
    \label{mod:obj}
    \\
    (\sum_{j}y_{ji}^h)- (\sum_{j}y_{ij}^h ) = b_i^h, \; \; \forall i \in N, h=1, ... H
    \label{mod:v2}
    \\
    \sum_{(h=1)}^H y_{ij}^h \cdot d^h \leq u_{ij}, \; \; \forall (i,j) \in A
    \label{mod:v3}
    \\
    \sum_{(i,j)} y_{ij}^h  \leq K, \; \; h=1, ... H
    \label{mod:v4}
    \\
    \sum_{j} y_{ij}^h \leq 1, \; \; \forall i \in \textit{N} , h=1, ... H
    \label{mod:v5}
    \\
     y_{ij}^h \in \{0,1\}, \; \; \forall (i,j) \in A, h=1, ... H
    \label{mod:v6}
\end{align}



\begin{itemize}


    \item In \eqref{mod:obj} è presentata la funzione obiettivo. Questa consiste nella minimizzazione, per ogni ordine $h$, del costo di instradare la merce lungo una tratta composta possibilmente da ferrovie e/o strade.
    
    \item In \eqref{mod:v2} è presentato il vincolo di bilancio di flusso per ogni ordine $h \in H$.
    \begin{equation*}
    b_i =
    \begin{cases}
      -1, i = origine \\
      1, i = destinazione \\
      0, altrimenti
    \end{cases}
    \end{equation*}

    \item Le disequazioni \eqref{mod:v3} rappresenta i vincoli sulla capacita' degli archi.
    \item La disequazione \eqref{mod:v4} modella il vincolo di lunghezza massima del cammino $\leq K$.
    \item Infine, la disequazione \eqref{mod:v5} modella il vincolo di unicita' del cammino per ogni commodity.
    \item In \eqref{mod:v6} \`e invece presente il vincolo di interezza per le attivazioni degli archi.

\end{itemize}


\section{Generatore di istanze}
La funzione $instance\_generator$ all'interno di \textbf{instance.py} viene utilizzata per la generazione dei files .cmpl mentre la funzione $generator$ all'interno dello script file \textbf{generator.py} si occupa della generazione dei parametri necessari all'istanza per essere creata generando direttamente il file .cmpl per ogni istanza del problema, con annesso modello matematico. Ogni istanza generata è infatti pronta per essere data in pasto ad un solutore che accetti istanze in formato .cmpl. I nostri test presentati nel paragrafo successivo sono stati effettuati utilizzando i solver $glpk$ e $cbc$. In questa sezione ci proponiamo di svolgere, quindi, i punti 2 e 3 del progetto.

\subsection{Istance.py}
Per ottenere le istanze del problema abbiamo deciso di implementare, utilizzando il linguaggio python, un generatore di file .cmpl che tenesse conto delle specifiche del problema per generare delle istanze realistiche. Il problema richiede infatti, che le strade colleghino ogni coppia di nodi e che le ferrovie siano presenti solo sui collegamenti "lunghi". Il nostro generatore, data una coppia $(i,j)$ crea un arco ferroviario tra $i$ e $j$ solo quando la seguente condizione è verificata:
\begin{align}
random.uniform[0,1] < \frac{|i -j|}{Nodes-1}\cdot perc\_att\_ferrovie
\end{align}
Dove, Nodes è il numero di nodi e $perc\_att\_ferrovie$ è un parametro scelto dall'utente in fase di creazione dell'istanza e compreso tra 0 ed 1. In questo modo, la probabilità che venga a crearsi un collegamento ferroviario tra $i$ e $j$ è tanto più alta quanto più i due nodi sono lontani. La probabilità è uguale ad 1 quando i due nodi sono il primo (1) e l'ultimo (Nodes). L'utente tramite il paramentro $perc\_att\_ferrovie$ è in grado di controllare ulteriormente il numero di ferrovie che possono venire a crearsi. 
\\
Il nostro generatore, genera quindi per ogni coppia di nodi, una strada e con probabilità variabile una ferrovia. Per scoraggiare l'utilizzo indiscriminato di strade su collegamenti lunghi (visto che le specifiche del problema indicavano che ogni coppia di nodi dovesse essere collegata almeno da una strada), abbiamo moltiplicato il costo del collegamento (stradale o ferroviario) per $|i-j|$ così che utilizzare più collegamenti, ma corti, abbia un costo generalmente inferiore.
\\
Visto che le specifiche richiedevano che i costi e le capacità delle ferrovie fossero minori delle strade, il generatore di istanze genera i costi e le capacità in maniera randomica ma all'interno di intervalli predefiniti, così da impedire che esista un collegamento stradale tra due nodi con un costo (capacità) minore della corrispettiva ferrovia (se creata).
\\
Altro parametro a cui abbiamo fatto attenzione è $K$ ossia il numero massimo di collegamenti servibili in un solo percorso. Nel nostro generatore $K$ è generato 4 volte per ogni istanza tenendo conto del numero di nodi e facendo in modo di avere $K$ crescenti a partire da valori bassi sino a valori leggermente più alti. In questo modo abbiamo potuto osservare come per una stessa istanza, $K$ influezzasse il risultato in termini di costo minimo e tempo di esecuzione.
\\
Infine, il numero di ordini $H$ è generato come : $\ceil*{\frac{Nodes}{2}}$

\subsection{Generator.py}
Per generare una sequenza di istanze .cmpl basta lanciare lo script generator.py con i seguenti parametri:

\begin{itemize}
    \item -nodes : Numero di nodi della rete, default [10,50,100]
    \item -patt : percentuale di attivazione delle ferrovie, default 0.9
\end{itemize}
Non viene esposto all'utente la possibilità di cambiare i costi e e le capacità minime e massime, così come la demand. Dopo alcuni tests ci è sembrato ragionevole utilizzare i seguenti valori di min e max come range per la generazione di valori random:
\begin{itemize}
    \item min\_demand : 50
    \item max\_demand : 100
    \item min\_costs\_strade : 50
    \item max\_costs\_strade : 75
    \item min\_costs\_ferrovie : 25
    \item max\_costs\_ferrovie : 45
\end{itemize}

Riguardo le capacità delle ferrovie abbiamo scelto di utilizzare il valore $max\_demand$ come \textbf{capacità minima ferroviaria} (così da non rischiare la creazione di ferrovie potenzialmente non utilizzabili per nessun ordine), mentre per la \textbf{capacità massima ferroviaria} abbiamo moltiplicato la capacità minima per $1.5$. Riguardo le strade, la \textbf{capacità minima stradale} è ottenuta sommando $1$ alla capacità massima delle ferrovie, mentre la \textbf{capacità massima stradale} è ottenuta raddoppiando la capacità minima.


\section{Implementazione e risultati}

%% TODO: cambiare le tabelle:
%% Aggiungere colonna media e std (delle 3 istanze)


Per testare come il generatore crei istanze effettivamente più difficili da risolvere al variare dei parametri esposti all'utente, abbiamo lanciato una serie di esperimenti con i due solver : $cbc$ e $glpk$ ed usando i seguenti parametri del generatore:
\begin{itemize}
    \item Numero di nodi : 10, 50, 100
    \item Percentuale di attivazione delle ferrovie : 0.1, 0.5, 0.9
\end{itemize}

In totale abbiamo generato 90 diverse istanze .cmpl (per la stessa combinazione di $Nodes$ e $perc\_att\_ferr$ ci sono 3 o 4 istanze con gli stessi dati di input e solo $K$ diverso i cui risultati (completi) sono mostrati in \cref{appendice}.
Per ogni $K$, per ogni $\#N$ (numero di nodi) e per ogni $\%Ferr$ (percentuale di attivazione delle ferrovie) abbiamo generato 3 diverse istanze in modo tale da avere una stima di quanto in media, il solutore performa su una determinata tipologia di istanza di problema. 
In generale, abbiamo notato che utilizzando il solver $glpk$ la soluzione ottima viene trovata in un tempo inferiore rispetto a quella trovata con il solver $cbc$, fatta eccezione per casi sporadici. Come tempo massimo per la risoluzione del problema abbiamo utilizzato 300 secondi e le caratteristiche del pc sul quale abbiamo lanciato le esecuzioni sono le seguenti:
\begin{itemize}
    \item S.O. : Windows 10
    \item Processore : intel core i7-7700HQ 4 core (8 Threads)
    \item Ram : 16gb ddr4
    \item S.video : gtx 1060m
\end{itemize}
Gli script python utilizzati per la creazione delle istanze e per la loro valuzione sono tutti nella cartella \emph{src/}. I dati generati in formato \emph{.cmpl} e le soluzioni salvate in formato \emph{.xml} sono invece nella cartella \emph{dati/}.
\\
La percentuale di attivazione delle ferrovie influenza molto la facilità con la quale è trovata la soluzione ottima. Con 100 nodi e percentuale di attivazione $= 0.1$ come visibile in \cref{tab:perc01}, nessuno dei due solvers riesce a trovare la soluzione ottima in un tempo ragionevole tranne che per il caso con $k = 2$ e come solver $glpk$, questo perchè un K così basso rispetto al numero di possibili collegamenti riduce di molto lo spazio di ricerca. Con una percentuale di attivazione delle ferrovie $= 0.5$ e $=0.9$ le istanze da 100 nodi, vengono invece solo risolte da $glpk$ come visibile in \cref{tab:perc05} e \cref{tab:perc09} e con tempi generalmente inferiori.
Il parametro $k$ che controlla il numero massimo di archi attivabili per un singolo ordine, abbiamo notato che non influisce molto una volta che diventa sufficientemente grande. I miglioramenti più importanti in termini di costo minimo li abbiamo verificati quando si passava da $k = 2$ a $k = 6$. Probabilmente aumentando la distanza minima tra i nodi sorgente e nodi destinazione avremmo potuto vedere miglioramenti più consistenti in termini di costo minimo all'aumentare di $k$, ma al momento la generazione dei bilanci degli ordini è lasciata random.
\\
Per quanto riguarda le esecuzioni fallite con 100 nodi (\cref{tab:perc01}), riducendo il numero di collegamenti stradali ,passando quindi da un grafo completo ad uno sparso (impostando la probabilità di creare un collegamento stradale da 1 ad 0.1), il solver $glpk$ riesce in poco tempo a trovare la soluzione ottima. Non abbiamo però incluso questa serie di esperimenti, poichè le istanze non sarebbero state aderenti alla formulazione del problema.


Osservando le tabelle è possibile notare un notevole incremento del tempo di calcolo al crescere delle dimensioni del problema. Per problemi di piccole dimensioni il solver si comporta bene ottenendo soluzioni ottime in tempi accettabili (meno di 300 secondi); tuttavia aumentando le dimensioni del problema, ed in particolare utilizzando 100 nodi, il tempo di calcolo cresce in maniera evidente, impendendo al solutore di trovare soluzioni ottime restando nel time-limit. 
Il gap ottenuto nelle istanze non risolte ottimamente è particolarmente elevato quando le istanze sono caratterizzate da un basso numero di collegamenti ferroviari.


\section{Riformulazione e Risultati : Alzare il lower bound}

 Per tentare di fornire un lower-bound migliore (più alto), abbiamo rilassato la formulazione del problema spostando i vincoli di capacità nella funzione obiettivo. La soluzione ottima del problema rilassato è un bound duale al valore ottimo del problema originale.
Il duale Lagrangeano del nostro modello è definito a partire dal rilassamento Lagrangeano dei vincoli complicanti 
\begin{align}
    \sum_{(h=1)}^H y_{ij}^h \cdot d^h \leq u_{ij}, \; \; \forall (i,j) \in A
    \label{eq:vcap}
\end{align}
ovvero:

\begin{align}
    \phi(w) = min (\sum_{(i,j) \in A}\sum_{h=1}^H c_{ij} \cdot y_{ij}^h + \sum_{(i,j) \in A} w_{ij} \cdot(\sum_{h=1}^H y_{ij}^h \cdot d^h - u_{ij})
    \label{mod:lagobj}
    \\
    (\sum_{j}y_{ji}^h)- (\sum_{j}y_{ij}^h ) = b_i^h, \; \; \forall i \in N, h=1, ... H
    \label{mod:lagv2}
    \\
    \sum_{(i,j)} y_{ij}^h  \leq K, \; \; h=1, ... H
    \label{mod:lagv4}
    \\
    \sum_{j} y_{ij}^h \leq 1, \; \; \forall i \in \textit{N} , h=1, ... H
    \label{mod:lagv5}
    \\
     y_{ij}^h \in \{0,1\}, \; \; \forall (i,j) \in A, h=1, ... H
    \label{mod:lag}
\end{align}


dove le variabili $w_{ij}$ sono i moltiplicatori lagrangeani (non negativi) associati ai vincoli rilassati.
Se z è il valore della funzione obiettivo del nostro modello all'ottimo, vale la relazione:
\begin{align}
 \phi^*(w) \leq z \; \;     \forall w \geq 0
\end{align}
dove  $\phi^*(w)$ è la soluzione ottima del lagrangeano.
\\
Nel nostro caso non abbiamo utilizzato algoritmi di ottimizzazione per i moltiplicatori lagrangeani, ma li abbiamo scelti provandone solo alcuni valori ed in modo che fossero costanti per tutti gli archi. In particolare, i valori testati nel rilassamento sono stati: 1, 0.5, 0.4 .
Questa scelta è stata guidata dal fatto che le capacità e i costi degli archi per le istanze sono tutte dello stesso ordine di grandezza (per archi della stessa lunghezza). Lo script \emph{lagrange.py}, legge la soluzione del problema duale in .xml e la sostituisce nella formulazione originale del problema utilizzando il corrispondente file .cmpl.

Come è possibile vedere in \cref{tab:lagrange} risolvendo il duale lagrangeano si trovano lower-bound con valori maggiori rispetto a quelli trovati utilizzando la formulazione originale (che viene rilassata trasformando i vincoli binari in vincoli reali). Per la maggior parte delle istanze dove il gap era abbastanza alto (>3\%) lo stesso è stato ridotto notevolmente mentre per le istanze con gap già abbastanza piccolo il guadagno non è stato molto importante. In particolare il gap era già abbastanza piccolo nella versione originale in tutte le istanze con una percentuale di attivazione delle ferrovie elevata. Riguardo al parametro K abbiamo notato che nelle istanze dove la percentuale di attivazione delle ferrovie era piccola, usare un K troppo grande ha effetti negativi sulla risoluzione del problema in quanto lo spazio di ricerca viene inutilmente ingrandito. Questo fatto è confermato anche dalle soluzioni trovate nel problema duale che oltre un certo K smettono di scendere nei valori.
Lo script \emph{eval\_activation.py} prende in input una serie di soluzioni in formato .xml e ne estrae il numero di ferrovie e strade attivate così come il numero di ordini da soddisfare. Nelle istanze dove la riduzione del gap è stata importante (prime quattro istanze in \cref{tab:lagrange}) il numero di ferrovie attivate dalle soluzioni rilassate è leggermente superiore a quelle utilizzate nelle soluzioni originali, mentre il numero di strade attivate viene quasi dimezzato. Questo accade perchè nel problema rilassato è possibile sforare i vincoli di capacità e quindi utilizzare da più ordini lo stesso collegamento ferroviario per poi smistare gli ordini utilizzando poche strade che collegano i nodi destinazione con i nodi raggiunti da ferrovie.
\\
Quindi al fine di ridurre i costi totali di gestione degli ordini è molto importante aumentare la capacità dei collegamenti ferroviari senza necessariamente attivarne troppi.

\section{Riformulazione e Risultati : Abbassare l'upper bound}

\subsection{Valid Inequalities}
% TODO: descrivere meglio
Visto che tutte le istanze nelle quali non riuscivamo ad ottenere un gap = 0, avevano tutte esaurite abbiamo pensato di aggiungere al modello un vincolo che impedisca al solutore di cercare tra le soluzioni che avessero un ciclo di lunghezza 3. Più formalmente:
\begin{align}
    y_{i_{1}i_{2}}^h + y_{i_{2}i_{3}}^h + y_{i_{3}i_{1}}^h \leq 2, \; \;
    \forall (i_1,i_2), (i_2,i_3), (i_3,i_1)   \in A , h=1, ... H,
    i_1 < i_2, i_1 < i_3
\end{align}

%%TODO: aggiungere anche prova con nuove valid inqualities:
%% - NO DIAG
%% - EVITARE ANDATA E RITORNO DA STESSA COPPIA DI NODI
%% - RISULTATI: A volte meglio, a volte peggio :)
Purtroppo, questo vincolo che in teoria avrebbe dovuto sveltire la risoluzione del problema, ha fatto aumentare di troppo i tempi di creazione del modello e non ci ha reso possibile vedere quanto avremmo potuto guadagnare in termini di riduzione del gap lavorando sull'upper bound.
\\
Abbiamo poi tentato di rimuovere la valid inequalities di cui sopra e sostituirla con le seguenti :
\begin{align}
   \sum_{ h \in Orders}y_{ii}^h \leq 0 \; \forall i \in N
   \label{eq:nodiag}
\end{align}

\begin{align}
   y_{i_{1}i_{2}}^h + y_{i_{2}i_{1}}^h \leq 1\, \; \;
    \forall (i_1,i_2)  \in A , h=1, ... H,
    i_1 < i_2,
    \label{eq:nociclo}
\end{align}
In particolare, \cref{eq:nodiag} impedisce la creazione nel modello di collegamenti tra nodi origine e destinazione se il nodo è lo stesso, mentre \cref{eq:nociclo} impedisce la creazione di percorsi che usano lo stesso collegamento per una data commodity, ossia impedisce la generazione di soluzioni aventi cicli di lunghezza 2.
\\
Questa soluzione abbiamo immaginato potesse portare ad un branch \& bound più efficace perchè scartavamo a priori soluzioni che sapevamo non potessero essere corrette. In realtà, sebbene questa volta il modello venga correttamente creato ed eseguito, in nessuna istanza è stato apprezzato un miglioramento del gap.
I risultati delle esecuzioni sono comunque visionabili nella cartella dati1NEWVALID .....[TODO: metti la cartella]

\subsection{Column generation}
%% TODO:
%% Primo tentativo : usare solo i nodi partenza e destinazione -> (+1)
%% Secondo tentativo: Primo tent. + top 10 nodi a costo minimo (ferr+strade) -> (+1)
%% Terzo tentativo: Primo tent + top nodi MISTO(5S + 10F, 5S + 15F, 5S + 20F) -> (+2)
%% Quarto tentativo: Primo tent + top 10S+10F  -> 0
Le istanze 


\clearpage
\newpage
\newgeometry{top=20mm, bottom=20mm, left=5mm, right=5mm} 
\section{Tabelle e Immagini}
\label{appendice}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htb]
\begin{tabular}{|l|l|l|
>{\columncolor[HTML]{C6EFCE}}l |
>{\columncolor[HTML]{C6EFCE}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFC7CE}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFC7CE}}l |}
\hline
\textbf{\#N} &
  \textbf{\%Ferr} &
  \textbf{K} &
  {\color[HTML]{006100} \textbf{Orders}} &
  {\color[HTML]{006100} \textbf{Solver}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{Sol\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{Sol\_std}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{LB\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{LB\_std}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{Time\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C0006} \textbf{Gap\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C0006} \textbf{Gap\_Std}} \\ \hline
10 &
  0,1 &
  2 &
  {\color[HTML]{006100} 5} &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 819} &
  {\color[HTML]{9C6500} 153,5} &
  {\color[HTML]{9C6500} 819} &
  {\color[HTML]{9C6500} 153,5} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
10 &
  0,1 &
  2 &
  {\color[HTML]{006100} 5} &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 819} &
  {\color[HTML]{9C6500} 153,5} &
  {\color[HTML]{9C6500} 819} &
  {\color[HTML]{9C6500} 153,5} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0,1s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
10 &
  0,1 &
  3 &
  {\color[HTML]{006100} 5} &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 805} &
  {\color[HTML]{9C6500} 148,7} &
  {\color[HTML]{9C6500} 805} &
  {\color[HTML]{9C6500} 148,7} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
10 &
  0,1 &
  3 &
  {\color[HTML]{006100} 5} &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 805} &
  {\color[HTML]{9C6500} 148,7} &
  {\color[HTML]{9C6500} 805} &
  {\color[HTML]{9C6500} 148,7} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0,08s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,1 &
  2 &
  {\color[HTML]{006100} 25} &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 18262,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1889,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 18262,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1889,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 11,7s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,1 &
  2 &
  {\color[HTML]{006100} 25} &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 18262,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1889,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 18262,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1889,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 33,9s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,1 &
  4 &
  {\color[HTML]{006100} 25} &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15852,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1689,2} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15798,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1613,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 106,6s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0.3\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0.4\%} \\ \hline
50 &
  0,1 &
  4 &
  {\color[HTML]{006100} 25} &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15841,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1673,7} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15841,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1673,7} &
  {\color[HTML]{9C6500} 38,6s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,1 &
  6 &
  {\color[HTML]{006100} 25} &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15744,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1656,2} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15744,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1656,2} &
  {\color[HTML]{9C6500} 20,7s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,1 &
  6 &
  {\color[HTML]{006100} 25} &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15744,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1656,2} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15744,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1656,2} &
  {\color[HTML]{9C6500} 33,8s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,1 &
  13 &
  {\color[HTML]{006100} 25} &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15742,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1653,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15742,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1653,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 17,3s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,1 &
  13 &
  {\color[HTML]{006100} 25} &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15742,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1653,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15742,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1653,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 31,4s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
100 &
  0,1 &
  2 &
  {\color[HTML]{006100} 50} &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 62904} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1941,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 61228} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2550,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} /} &
  {\color[HTML]{9C0006} 2,6\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 2,6\%} \\ \hline
100 &
  0,1 &
  2 &
  {\color[HTML]{006100} 50} &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
100 &
  0,1 &
  7 &
  {\color[HTML]{006100} 50} &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 53421,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1502,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 52272,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1790,8} &
  {\color[HTML]{9C6500} /} &
  {\color[HTML]{9C0006} 2,10\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,70\%} \\ \hline
100 &
  0,1 &
  7 &
  {\color[HTML]{006100} 50} &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
100 &
  0,1 &
  12 &
  {\color[HTML]{006100} 50} &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 53530} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1323,2} &
  {\color[HTML]{9C6500} 52281,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1822,5} &
  {\color[HTML]{9C6500} /} &
  {\color[HTML]{9C0006} 2,30\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 1,30\%} \\ \hline
100 &
  0,1 &
  12 &
  {\color[HTML]{006100} 50} &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
100 &
  0,1 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} 50} &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 53529,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1323,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 52281,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1822,5} &
  {\color[HTML]{9C6500} /} &
  {\color[HTML]{9C0006} 2,30\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 1,30\%} \\ \hline
100 &
  0,1 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} 50} &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\label{tab:perc01} Risultati delle istanze con percentuale di attivazione ferrovie $= 0.1$ - media su 3 istanze per tipologia}
\end{table}


% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htb]
\begin{tabular}{|l|l|l|l|
>{\columncolor[HTML]{C6EFCE}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFC7CE}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFC7CE}}l |}
\hline
\textbf{\#N} &
  \textbf{\%Ferr} &
  \textbf{K} &
  \textbf{Orders} &
  {\color[HTML]{006100} \textbf{Solver}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{Sol\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{Sol\_std}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{LB\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{LB\_std}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{Time\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C0006} \textbf{Gap\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C0006} \textbf{Gap\_Std}} \\ \hline
10 &
  0,5 &
  2 &
  5 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 828,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 129,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 828,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 129,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
10 &
  0,5 &
  2 &
  5 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 828,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 129,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 828,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 129,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0,07s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
10 &
  0,5 &
  3 &
  5 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 810} &
  {\color[HTML]{9C6500} 116,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 810} &
  {\color[HTML]{9C6500} 116,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
10 &
  0,5 &
  3 &
  5 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 810} &
  {\color[HTML]{9C6500} 116,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 810} &
  {\color[HTML]{9C6500} 116,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0,07s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,5 &
  2 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15401,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2124} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15401,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2124} &
  {\color[HTML]{9C6500} 4,9s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,5 &
  2 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15401,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2124} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15401,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2124} &
  {\color[HTML]{9C6500} 28,6s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,5 &
  4 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14239,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1970,1} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14239,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1970,1} &
  {\color[HTML]{9C6500} 26,5s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,5 &
  4 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14239,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1970,1} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14239,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1970,1} &
  {\color[HTML]{9C6500} 29,7s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,5 &
  6 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14210,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1965,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14210,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1965,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 15,3s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,5 &
  6 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14210,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1965,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14210,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1965,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 27s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,5 &
  13 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14210,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1965,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14210,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1965,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,5 &
  13 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14210,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1965,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14210,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 1965,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 27,17s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
100 &
  0,5 &
  2 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 54272,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 6806,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 54272,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 6806,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 132,4s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
100 &
  0,5 &
  2 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
100 &
  0,5 &
  7 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 48818,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 4085,1} &
  {\color[HTML]{9C6500} 48538,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 3886,7} &
  {\color[HTML]{9C6500} /} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,5\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,4\%} \\ \hline
100 &
  0,5 &
  7 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
100 &
  0,5 &
  12 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 48782,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 4069,7} &
  {\color[HTML]{9C6500} 48542} &
  {\color[HTML]{9C6500} 3888,2} &
  {\color[HTML]{9C6500} /} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,46\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,36\%} \\ \hline
100 &
  0,5 &
  12 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
100 &
  0,5 &
  25 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 48782,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 4069,7} &
  {\color[HTML]{9C6500} 48542} &
  {\color[HTML]{9C6500} 3888,2} &
  {\color[HTML]{9C6500} /} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,46\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,36\%} \\ \hline
100 &
  0,5 &
  25 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
\end{tabular}

\caption{\label{tab:perc05} Risultati delle istanze con percentuale di attivazione ferrovie $= 0.5$ - media su 3 istanze per tipologia}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htb]
\begin{tabular}{|l|l|l|l|
>{\columncolor[HTML]{C6EFCE}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFEB9C}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFC7CE}}l |
>{\columncolor[HTML]{FFC7CE}}l |}
\hline
\textbf{\#N} &
  \textbf{\%Ferr} &
  \textbf{K} &
  \textbf{Orders} &
  {\color[HTML]{006100} \textbf{Solver}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{Sol\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{Sol\_std}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{LB\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{LB\_std}} &
  {\color[HTML]{9C6500} \textbf{Time\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C0006} \textbf{Gap\_avg}} &
  {\color[HTML]{9C0006} \textbf{Gap\_Std}} \\ \hline
10 &
  0,9 &
  2 &
  5 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 753,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 164,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 753,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 164,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
10 &
  0,9 &
  2 &
  5 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 753,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 164,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 753,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 164,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0,08s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
10 &
  0,9 &
  3 &
  5 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 730} &
  {\color[HTML]{9C6500} 161,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 730} &
  {\color[HTML]{9C6500} 161,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
10 &
  0,9 &
  3 &
  5 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 730} &
  {\color[HTML]{9C6500} 161,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 730} &
  {\color[HTML]{9C6500} 161,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 0,06s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,9 &
  2 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14584,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 929,5} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14584,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 929,5} &
  {\color[HTML]{9C6500} 4,1s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,9 &
  2 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14584,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 929,5} &
  {\color[HTML]{9C6500} 14584,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 929,5} &
  {\color[HTML]{9C6500} 29,1s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,9 &
  4 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13825,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 666,1} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13825,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 666,1} &
  {\color[HTML]{9C6500} 16,4s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,9 &
  4 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13825,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 666,1} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13825,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 666,1} &
  {\color[HTML]{9C6500} 27,2s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,9 &
  6 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13814,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 657,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13814,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 657,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 7,6s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,9 &
  6 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13814,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 657,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13814,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 657,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 30s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,9 &
  13 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13814,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 657,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13814,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 657,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 8s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
50 &
  0,9 &
  13 &
  25 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13814,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 657,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 13814,6} &
  {\color[HTML]{9C6500} 657,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} 27,6s} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0\%} \\ \hline
100 &
  0,9 &
  2 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 50513,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2112,1} &
  {\color[HTML]{9C6500} 50135,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2265,4} &
  {\color[HTML]{9C6500} /} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,7\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 1,0\%} \\ \hline
100 &
  0,9 &
  2 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
100 &
  0,9 &
  7 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 47699,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2044} &
  {\color[HTML]{9C6500} 47627,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2117,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} /} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,15\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,23\%} \\ \hline
100 &
  0,9 &
  7 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
100 &
  0,9 &
  12 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 47699,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2044} &
  {\color[HTML]{9C6500} 47627,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2117,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} /} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,15\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,23\%} \\ \hline
100 &
  0,9 &
  12 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
100 &
  0,9 &
  25 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} glpk} &
  {\color[HTML]{9C6500} 47699,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2044} &
  {\color[HTML]{9C6500} 47627,3} &
  {\color[HTML]{9C6500} 2117,9} &
  {\color[HTML]{9C6500} /} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,15\%} &
  {\color[HTML]{9C0006} 0,23\%} \\ \hline
100 &
  0,9 &
  25 &
  50 &
  {\color[HTML]{006100} cbc} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C6500} NoSol} &
  {\color[HTML]{9C6500} } &
  {\color[HTML]{9C0006} -} &
  {\color[HTML]{9C0006} -} \\ \hline
\end{tabular}

\caption{\label{tab:perc09} Risultati delle istanze con percentuale di attivazione ferrovie $= 0.9$ - media su 3 istanze per tipologia}
\end{table}



\newgeometry{left=1cm, right=1cm}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[htb]
\begin{tabular}{
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}l 
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}l 
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}l 
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}l 
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}l 
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}l 
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}l }
{\color[HTML]{000000} \textbf{ISTANZA}} &
  {\color[HTML]{000000} \textbf{LB}} &
  {\color[HTML]{000000} \textbf{UB}} &
  {\color[HTML]{000000} \textbf{GAP}} &
  {\color[HTML]{000000} \textbf{LBLagrange}} &
  {\color[HTML]{000000} \textbf{GAP{[}Lagrange{]}}} &
  {\color[HTML]{000000} \textbf{TimeLagrange}} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}inst\_50\_01\_4\_3.cmpl} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}18076} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}18237} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}0.883} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}18164} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}0.4} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}3.2s} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}inst\_100\_01\_2.cmpl} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}59180} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}60244} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}1.766} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}60336} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}0.153} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}243.3s} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}inst\_100\_01\_2\_2.cmpl} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}59680} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}63644} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}6.228} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}64954} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}2.058} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}412.9s} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}inst\_100\_05\_7.cmpl} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}52252} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}52700} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}0.85} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}52306} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}0.748} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}117.7s} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}inst\_100\_05\_7\_3.cmpl} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}50191} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}50584} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}0.777} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}50373} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}0.417} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}119s} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}inst\_100\_01\_7.cmpl} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}50936} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}52563} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}3.095} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}51563} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}1.902} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}109.7s} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}inst\_100\_01\_7\_2.cmpl} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}51078} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}52167} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}2.088} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}52026} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}0.27} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}106.1s} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}inst\_100\_01\_7\_3.cmpl} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}54804} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}55534} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}1.315} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}55325} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}0.376} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}112.5s} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}inst\_100\_09\_2.cmpl} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}48870} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}50004} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}2.268} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}49081} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}1.846} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}143.8s} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}inst\_100\_09\_7.cmpl} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}45419} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}45635} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}0.473} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}45482} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}0.335} &
  \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{FFFFFF}131.8s} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{\label{tab:lagrange} In giallo la soluzione trovata dal solutore nel limite dei 300 secondi. In rosso il nuovo gap calcolato utilizzando, come nuovo lowerbound, la soluzione del problema lagrangeano all'interno della funzione obiettivo del problema originale}
\end{table}

\clearpage



\end{document}
